一個磅上邊放咗一個盒，而我喺盒入邊揸住一隻無人機，然之後無人機起飛，咁個磅顯示嘅重量會唔會減少？

一個磅上邊放咗一個盒，而我喺盒入邊揸住一隻無人機，然之後無人機起飛，咁個磅顯示嘅重量會唔會減少？

其實我睇咗 quora 但係我唔係好明

留名學野

先唔計無人機有冇機會頂起到小小磅數
本身無人機起飛前 磅上數字為你+無人機+盒
起飛後會變成你+盒 會小左無人機既重量

磅既reading=normal force

頂起無人機都要升力架嘛 最後個力經空氣作用返落個磅度
但唔熟流體力學唔知最後啲力會唔會有加減

另外仲有個問題就係有啲人話覺得係密封嘅就係一個 closed system， 所以成個系統個質量mass冇邊個嘅話個重量都唔會加減。

咁如果個盒係有開口，或者間無人機係喺個盒打開咗之後先至飛入去咁又點計呢

全部一樣

打開飛入去會重咗
其實同向地面吹相同重量嘅氣冇分別
只要唔離地太遠或者離開磅都一樣

yes

咁如果係一架飛機打開o左個底？

上面嗰段片個重點係係個盒入邊個無人機嘅氣流會係打落個盒到所以個重量係冇變，咁如果將個情況轉左一架飛機，我喺飛機上邊飛無人機，再將飛機個底打開，你可以幻想為一個武器庫放炸彈嗰啲，咁嗰個無人機喺嗰個位置度盤旋嘅時候佢嘅向下氣流離開咗架飛機咁架飛機其實係咪輕咗呢？

會
個鎊係度有幾多力壓住佢

問重量關個人係生定死咩事？

是但啦就當佢半生半死啦

無人機要升起就一定要有向上力，作用力反作用力係一對，無人機重量最終會用經「氣流」傳左落盒既底部，因此磅既「normal force 」應該唔會太大改變。

題外話，當年係雪山上露營遇到條友低溫症，call左救援派左架直升機來，架直升靠近我營吊起條友，由於要頂起成架直升機既作用力太大，螺旋槳向下打出既風既力=直升機重量，我個營（碳纖）被佢吹到變左形，成幾千蚊

學到野
一開始重諗,點解D人咁on9嘅問題都諗得出,緊係會啦
睇完個po之後原來自己先係井底之蛙,我先係on9仔

我又想問下，用樓主個case, 如果個盒大到一個地步，例如有成五百米長闊高，架模型機就飛到頂，反作用氣流未到地面就變左唔同方向既擾流，咁個結論有無唔同?

薜丁格的無人機